葉國謙自招67暴動搞快閃非法集結，強烈要求警方抓出幕後黑手！

「政府以『白色恐怖』逮捕學生，我們於是組織起來，同時喚醒廣大市民的愛國情緒。」

現任立法會議員葉國謙六七年時就讀漢華中學四年級，年僅十五歲已是漢華學生鬥委會成員，專資策劃對抗活動。學生都認為自己擔當「先鋒隊」角色，抗爭亦限於文鬥多於武鬥。

漢華學生鬥委會分為多個小部門，包括策劃、聯絡、製作印刷 品、籌備集會等。十多個同學為一個網絡，互相知會行動，老師擔當 指導角色。由於警方可以隨意搜身，同學準備派傳單和舉行集會時都要小心翼翼。

被捉會遭「砌生豬肉」

「我們不會像現今般公開派發傳單，倒是每個人自行到一幢樓宇高層，再把傳單散落在街上。」葉國謙説，他們將傳單藏在樂器箱、 米缸或櫃底，行動時選擇人多的地方，然後上樓把傳單散下，然後以迅雷不及掩耳方式離開，這種「兵捉賊」的心態，與港府實施的「白色恐怖」有密切關係。「被（警員）捉到就死定，你以為是檢查身份證這樣簡單？試過有人被無辜拉回警局，遭毒打之餘，還被『砌生豬 肉』，同學都是抱著公義的心理來冒險。」葉國謙又指出，當時搞的「飛行集會」，還得到工人們的配合掩護，學生才能免受拘捕的威 脅。

工人掩護搞「飛行集會」

所謂「飛行集會」，就是各人事前裝作不認識，在預定時間集合，再迅速高喊口號和抗議，然後在警察到場前離開現場。當時不少工人在外圍「睇水」，發現有危險即通知學生，保護他們離去。

他憶述六七前敎育司署督學對左校的巡視十分嚴謹，諸如學生人 數、老師人數、走火通道和學校設備都有一定要求標準，反而當校長黄建立被捕後，督學的巡查反而減少了。 「外面對左校的言論有太多形容，但多數是誇張事實，再者我們又對督學視若無睹，即使有人到來，學生亦如常喊口號，他們（視學官）怕了我們呢。」

校長黃建立被拘捕後，學生和老師均對警方戒備起來，有學生及老師分駐學校守夜外，平時亦有人負資巡視學校周圍，氣氛陷入緊張狀態。「放學時便除去校服，不讓人知道我是漢華學生身份。」

畢業後葉國謙成為母校的老師，繼續與漢華的緣份，不少同學亦任職於中資機構，如中資銀行、國貨公司。「公務員或正常公司得悉你是左校出來的，都不會聘請，況且國營公司缺乏人才，我們順理成章加入，所以沒有找工作的困難。」

「左校得不到政府津貼，資源缺乏，左校老師面對困難很多，但他們卻比其他學校的老師更具敎學理想。」葉國謙慨嘆，漢華最高峰時學生人數達五千多人，目前只餘下八百人而已。

推到抓出幕後黑手
取締策劃暴動的政黨、工會

抓出隱形大佬

「被（警員）捉到就死定，你以為是檢查身份證這樣簡單？試過有人被無辜拉回警局，遭毒打之餘，還被『砌生豬 肉』，同學都是抱著公義的心理來冒險。」

點解今日學生俾人打俾人屈又會變左幕後黑手有大台?
你老母當年你俾人鎮壓就講到為公義
而家你鎮壓人就話人有幕後大台
食屎啦，死工賊、賣港賊！

行政會議成員、港區人大代表葉國謙表示，目前最重要是「止暴制亂」，認為近期社會出現動亂，背後一定有「大台」，警方應該加強拘捕在幕後策動和指揮的人。他指出，示威者的保護裝備，例如二、三十人有全套黑衣、眼罩、通訊器材等，可以媲美防暴警察的裝備，亦相信背後有外國勢力支持。

葉國謙出席一個電台節目時又說，曾經有示威者到入境處大樓外向受不合作運動影響的市民鞠躬道歉，他不相信青年人有如此「高招」，認為背後有人指揮，而且策略者非常有組織性。

葉國謙又表示，港澳辦主任張曉明昨日在座談會上指出，現時特區政府和香港警隊有能力應付目前局勢，並沒有直接說明在甚麼情況下會出動解放軍。

雙重標準既典範

引自張家偉：香港六七暴動內情

當年港英話你地幕後黑手，你就話自己自發為公義
今日你企左係港英個位到，用同樣的惡法鎮壓學生屈市民
唯一唔同係你地當年殺警殺無辜市民
而家既學生/市民唔學得你地咁冇人性！

啲招數幾好可以抄下

唔好學佢地殺警、殺傷平民、恐怖主義就得
仲有唔好學佢地三視藐視法庭個d on9野

推